Whatsapp宣佈繼續推進受爭議私隱政策 堅持跟母企facebook分享用戶資料

雖然即時通訊軟件Whatsapp早前宣佈修改私隱政策，將會跟母公司Facebook分享用戶資料，引來極大反對及觸發社交移民，因而決定推遲修改。不過Whatsapp周四宣佈，將繼續推進這備受爭議的私隱政策。

Whataspp表示，過去數周以來，聆聽到用戶不同的意見，了解他們對私隱的擔憂，因此現在決定繼續推行全新的私隱政策之餘，並會在程式中加入有關提醒橫幅，用戶可「按照自己的速度」來閱讀和同意條款。

由於新修改令facebook及其他公司收集到用戶數據，包括其電號號碼及位置，引起全球廣泛的關注和反對，更令不少用戶「轉會」使用其競爭對手Telegram和Signal等。

受到龐大的壓力後，Whatsapp當時一度決定把新修改推行的時間由2月推遲至5月，並強調這修改只是集中於商業方面的用途，讓用戶更容易跟企業聯繫，對私人對話的私隱度沒有影響，惟無阻仍有不少用戶棄用。

路透社

有冇人已經全面轉用signal?
除左工作群之外

集體關閉fb啦
不過關左佢應該都會照share

FB and IG一早已經冇用啦

好多退休人士表示好難轉
以前啲工友難啲搵返

冇用 做乜仲要咁緊張？

我意思係阻唔到佢share 又阻唔到返工要用whatsapp
唯有從fb入手永久關閉

開頭啲大家庭group轉哂去signal, 之後有一段短時間signal死咗, 啲人又用返whatsapp.......

已刪fb a/c，7成朋友同時間都用緊Singal，whatsapp得返3成時間左右

剷哂 fb wts

仲有 ig
玩多陣就剷

慢慢pk啦fb

用左signal唔返去lu, 同女朋友玩stickers幾開心

facebook 又學大陸咁玩戰狼

我直頭係個FB比人剷埋

問題係點對點加密
點分享到比第三方?

其實呢啲嘢佢偷偷地做根本無人理
而且我感覺根本一路有做開

有無刪除帳戶。無既話。佢server都有哂你資料

收皮啦豬閪伯格

轉晒

都已經唔用

真